\documentclass[12pt, norsk, a4paper]{proc}
\pagestyle{empty}

\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphics}
\usepackage{cuted}
\label{cybernetisk-selskab}

\setlength{\parindent}{0pt} 
\onehalfspacing

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\title{Cybernetisk Selskab}

\begin{document}
    \begin{strip}
   \begin{center}
   \vspace*{\stretch{1.0}}
    \Large\textbf{Cybernetisk Selskab}\\
    \textit{inviterer deg til}\\
    \large\textbf{Generalforsamling} \\
    \emph{den} \\
    \large 26. november kl.17:00 \\
    \emph{på} \\
    Zoom
   \vspace*{\stretch{2.0}}
   \end{center}
   \end{strip}

\textbf{Velkommen til generalforsamling!}

Cybernetisk Selskab avholder \textbf{torsdag den 26. november klokken 17:00} digital generalforsamling på Zoom. Alle med betalt medlemskap innen 19.
november har stemmerett.\\

Studenter ved IFI og medlemmer kan stille til valg. Det er en rekke verv
som skal fylles. Fra arrangementskoordinator til økonomiansvarlig. Til
sist i innkallingen finner du en kort beskrivelse av alle vervene.\\

Om du lurer på noe, er det bare å ta kontakt med meg, Martin (leder),
Boye (Kjellermogul) eller noen andre i cyb. Vi er tilgjengelige på
discord, slack og epostene: onaga@ifi.uio.no, mkheggem@ifi.uio.no og
boyemm@ifi.uio.no.\\

Vel møtt.\\

Vh Olav Aga, Nestleder

Lenke:\href{https://uio.zoom.us/j/65967047761?pwd=aXVwajE4V1ZhcG5uRW9SN2VTNnM0Zz09}{uio.zoom.us/j/65967047761}\\
Møteid: 659 6704 7761\\
Passord: pingvin

\hypertarget{foreluxf8pig-dagsorden}{%
\subsection*{Foreløpig dagsorden}\label{foreluxf8pig-dagsorden}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Semesterberetning
\item
  Regnskap
\item
  Budsjett
\item
  Kontingentfastsettelse
\item
  Valg
\end{itemize}

\hypertarget{verv-til-valg}{%
\subsection*{Verv til valg}\label{verv-til-valg}}

\hypertarget{hovedstyret}{%
\subsubsection*{Hovedstyret}\label{hovedstyret}}

\emph{Hovedstyret sørger for at foreningen i sin helhet driftes på en
god og forsvarlig måte. Alle verv i hovedstyre har varighet på to
semestre.}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Kasserer
\item
  Kjellermogul (er leder for kjellerstyret)
\item
  Promoteringssjef
\item
  Rekrutteringsansvarlig
\end{itemize}

\hypertarget{kjellerstyret}{%
\subsubsection*{Kjellerstyret}\label{kjellerstyret}}

\emph{Kjellerstyret har ansvar for den daglige driften av Escape.
Vervene i kjellerstyret varer i ett semester.}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Kjellernestleder
\item
  Økonomiansvarlig
\item
  Barsjef
\item
  Kafésjef
\item
  Innkjøpsansvarlig
\item
  Teknisk sjef
\item
  Utlånsansvarlig
\item
  DJ-sjef
\item
  Arrangementskoordinator
\end{itemize}

\hypertarget{om-vervene}{%
\subsubsection*{Om vervene}\label{om-vervene}}

\textbf{Kasserer} har ansvar for økonomien i foreningen, herunder
budsjett og regnskap.

\textbf{Kjellermogul} er leder av Kjellerstyret og daglig leder i
Escape. Og har dermed det overordnede ansvaret for alt som foregår på
Escape.

\textbf{Promoteringssjef} leder promoteringsgruppen som har ansvar for å
utarbeide grafisk materiell til arrangementene i foreningen og skape
blest rundt disse.

\textbf{Rekrutteringsansvarlig} har som ansvar å få inn nye frivillige i
CYB. Rekrutteringsansvarlig setter potensielle interne i kontakt med
gruppeledere.

\textbf{Kjellernestleder} er nestleder i kjellerstyret, og gjør bidrar
med ulike oppgaver ved behov. Nestleder er også kjellermoguls venstre
hånd og stedfortreder, og skal kunne tre inn om kjellermogul skulle være
utilgjengelig.

\textbf{Økonomiansvarlig} jobber tett med kasserer og har ansvaret for
den daglige økonomidriften av Escape.

\textbf{Barsjef} er nestleder i Kjellerstyret, og er derfor
ansvarsperson etter Kjellermogul. Hovedansvaret ligger i drift av bar.

\textbf{Kafésjef} er ansvarlig for å drive kaféen på dagtid i Escape og
har tett kontakt og oppfølgning av de frivillige i kaféen.

\textbf{Innkjøpsansvarlig} har ansvar for å kjøpe inn det som trengs til
driften av Escape.

\textbf{Teknisk} sjef er en altmuligmann(-kvinne) som sørger for at alt
teknisk utstyr i Escape fungerer i tilfredsstillende grad.

\textbf{Utlånsansvarlig} organiserer utlån av Escape, og pleier også å
være CYBs representant i Studentkjellernes personalforening.

\textbf{DJ-sjef} har ansvar for opplæring, rekruttering og mobilisering
av DJ-er til kveldsarrangementer, samt håndheve musikkprofil og skape
god stemning.

\textbf{Arrangementskoordinator} er bindeledd mellom bargruppa,
arrangementsgruppa og kjellerstyret for arrangementer med hovedvekt på
spritbardrift.

\href{https://wiki.cyb.no/display/AKTIV/Vervoversikt}{Mer informasjon om vervene ligger også på CYBs internwiki.}
\end{document}
